\documentclass[12pt,a4]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{array}

\title{Lista 1}
\author{Cálculo 2 - Prof. Bruno Scardua}
\date{19/04/23}

\begin{document}
\maketitle

\begin{flushleft}


\vspace{0.8cm}
1. Resolva as seguintes equações diferenciais de primeira ordem: \\
\begin{center}
\begin{tabular*}{.9\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}ll@{}}
i. $y' + xy = 0$ & ii. $x^3 y' + y^3 = 0$ \\
iii. $y^2 y' + 3x = 1$  & iv. $y' + y(x^2 + 1) = 0$ \\
\end{tabular*}
\end{center}


\vspace{0.8cm}
2. Resolva as seguintes equações diferenciais:\\
\begin{center}
\begin{tabular*}{.9\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}ll@{}}
i. $ y' = \frac{3y}{x} + \frac{2x}{y} $ & ii. $ y \ dx = 2(x+y) dy $ \\
iii. $(3x + y) dy = (x + 3y) dx$ & iv. $ (y^2 + yx) \ dx = x^2 \ dy $ \\
\end{tabular*}
\end{center}


\vspace{0.8cm}
3. Resolva as seguintes equações diferenciais lineares: \\
\vspace{0.4cm}
\hspace{0.5cm} i. $y' + y = 1$ \\  %hspace = espaço horizontal
\vspace{0.1cm}  %vspace = espaço vertial 
\hspace{0.5cm} ii. $ y' + y = e^{2x}$ \\
\vspace{0.1cm}
\hspace{0.5cm} iii. $ xy' + y(3x +1) = e^{-3x} $ \\

\begin{center}
\begin{tabular*}{.9\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}ll@{}}
iv. $ y' + 2xy = x^3 $ & v. $ \left\{\begin{array}{ll}
xy' + y = e^{x} \\
y(1) = 2  \\
\end{array}\right. $  \\
\end{tabular*}
\end{center}

\end{flushleft}

\end{document}